\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}

%% Støtte for interne og eksterne linker
\usepackage{hyperref}

%% For å få norske tegn
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

%% Velg språk:
\usepackage[norsk]{babel}
% \usepackage[english]{babel}

%% Andre skrifttyper:
% \usepackage{txfonts} % Times
% \usepackage{pxfonts} % Palatino

%% Grafikk
\usepackage{graphicx}
\usepackage{color}


\begin{document}
\[
f x = \frac{1}{x}
\]


\begin{equation}
e = mc^2
\label{eq:einstein}
\end{equation}


\section{Litt Kjemi}
\begin{align}
     & pv = rnt\\
\iff & \frac{pv}{rt} = n\\
\iff & n = \frac{pv}{rt}
\end{align}

\begin{align*}
     pv &= rnt\\
&\Updownarrow	\\
\frac{pv}{rt} &= n\\
&\Updownarrow	\\
n &= \frac{pv}{rt}
\end{align*}


Vi har en en flaske med volum $\frac{1}{2}\,\mathrm{l}$. Hvis trykket i flasken er $1\,\mathrm{atm}$ og temperaturen er $273.15\,\mathrm{K}$, hvor mange mol gass molekyler er det i flasken?


Gasskonstanten \eqref{eq:gasskonstant} er:
\begin{equation}
r = 0.0821 \frac{\textrm{atm}\,\textrm{l}}{\textrm{K}\, \textrm{mol}}
\label{eq:gasskonstant}
\end{equation}

Hvis vi setter dette inn likningen over, får vi:
\begin{equation}
\begin{split}
n &= \frac{
   1\,\textrm{atm} \times \frac{1}{2}\,\textrm{l}
  }{
   r \times 273\,\textrm{K}
  }\\
n &= \frac{
   1\,\textrm{atm} \times \frac{1}{2}\,\textrm{l}
  }{
   0.0821 \frac{\textrm{atm}\,\textrm{l}}{\textrm{K}\, \textrm{mol}} \times 273\,\textrm{K}
  }\\
&= 0.0223 \textrm{mol}\\
&\approx 10^{22}\, \textrm{molekyler}
\end{split}
\end{equation}


\end{document}
